其實性別歧視一直架在喺我地日常用語中

眾所周知
波係泛指女性胸部
當然我地讚人時
會講：「靚波！」
呢句本身就係性別歧視嘅例子
作為性別平權嘅一份子
我倡議以後讚人可以多講：「靚鳩！」

靚波其實原意係指個場波踢得靚,踢得好,後來泛指讚人做得好

靚系!

ching好鳩

咁ON 9 係咪性別歧視緊男人 ON 閪

踢波呢個行為已經好歧視女性
點解唔係踢鳩？

返屋企查字典睇下歧視兩個字點解先啦

ching好憨鳩

咁請問屌人老母定老豆好？

咁係形容詞嘅問題! 鳩係一碌碌,而波係球形,圓嘅,或者用足球依個字會好啲。咁無理由次次都講踢足球咁難聼同好書面語，咁生趣啲就用波嚟形容!因為廣東話最大特色就係生動!

因為英文Ball音譯過嚟

呢個已經有「傻閪」補充左

我唔知點覆你 但你錯

傻鳩 傻閪
唔好用第二個字replace就當無咗件事
玩偷換概念同女權自助餐班友有咩分別？

On9 = 父權

好！
既然師兄都係熱血嘅性別平權份子
我地以後一齊屌人戇閪！

其實類似例子有好多
例如：
點解衰11淨係保護女人？
點解強姦罪淨係告男人？
點解有紳士風度冇淑女風度？
點解有養妻活兒冇養夫活女？
點解養不教係父之過唔係母之過？
點解寫字樓default男同事換水拎重野，而其他權責一樣，多勞多得原則之下男同事冇更高人工？